---
title: 2020-09-java-training-pj
jp_title: SpringBoot Java PJ part2
author: 1000140178-yasu
tags:
  - Java
  - Spring
  - Thymeleaf
  - Gradle
  - PostgresSQL
  - Vue
  - Docker
participant:
  - 1000140178-yasu
  - 1000140174-tamoco
excerpt: 二人体制で始まったSpring BootのJavaプロジェクト
date: 2020-09-09T10:00:00
featuredImage: uploads/java-training-pj.png
---

# 前回(8月)は何をやったか

いろいろと２人で一緒に考えたり作業したりして以下のことができています。

- 簡易なインセプションデッキを作ることで方向性を定める
  - 目標設定の洗い出し
  - やりたいことの具体化
  - 使用する技術の選定
- 開発環境構築
  - ペアプロで開発するために環境の差をなくす
  - どの環境でも動くようにコンテナで環境の準備を整えた
- アプリケーションの作成
  - GitLabによるIssueでのタスク管理
  - 開発環境が不便と感じたら改善も行う
  - チャットアプリとして完成させることができた
- ポートフォリオの作成
  - 作成したのは単純なチャットアプリだが使っている技術は多かった
  - ポートフォリオで取り組みの経緯や使用技術に関する情報を記載
  - 成果物と併せてエンジニアとしてPRできる資料として準備することができた

# 9月は何をすることになったのか？

![8_23（日） 振り返り (1).png](https://qiita-image-store.s3.ap-northeast-1.amazonaws.com/0/412322/07df370d-67dd-7b3a-e996-cd157be2b319.png)

8/23(月)の振り返りの`KPT`から「作ったモノをベースに新しいモノを作る」というモノがトライとして挙がりました。そのためポートフォリオが完了したのと同時にチャットアプリはクローズして、開発環境（コンテナの構成）などは引き継いで別のアプリケーションを作ることにしました。

そして何をつくるのかこれまでと同じような形で一緒に考えてみました。

![今後どういったモノをつくりたい？.png](https://qiita-image-store.s3.ap-northeast-1.amazonaws.com/0/412322/6cca947e-3d52-6079-96ce-70814b24f0c1.png)

とりあえず思いついた機能を書いています。意外と少ない感じで作業に入るとアレもコレも必要だなということが多かったりします。

# ひたすら作業

`GitLab`の別のプロジェクトとして作業を続けていきました。

https://gitlab.com/vorwort.k/spring-todo

必要な機能を`GitLab`の`Issue`として作成して実装していきます。意外にやることが多くなりそうだったので必要最低限の機能に絞りながら後で拡充できるように取り組みました。

`GitLab`の`Wiki`にはこれまで行ってきたインセプションデッキや振り返りの内容などを記述したり、継続して行っているプロジェクトについても記述しています。こういった成果物に対する解説があるだけで印象が大きく変わると思われます。

[GitLabのWiki: プロジェクトの経緯と今後] (https://gitlab.com/vorwort.k/yasuda-spring/-/wikis/%E3%83%97%E3%83%AD%E3%82%B8%E3%82%A7%E3%82%AF%E3%83%88%E3%81%AE%E7%B5%8C%E7%B7%AF%E3%81%A8%E4%BB%8A%E5%BE%8C)

![9_13（日） 今週の振り返り.jpg](https://qiita-image-store.s3.ap-northeast-1.amazonaws.com/0/412322/3ace99a0-7fc8-c43f-4015-b504e7149b11.jpeg)


# このプロジェクトを振り返って

たった２人のプロジェクトとして始まりましたがチームとして考えながら進めてこれました。少しずつ有効だと思える成果物を作っていくことで、企業へPRするポートフォリオを作成することができました。
8月から始まった二人体制でのプロジェクトですが、目標が達成されたことから一旦このプロジェクトは完了することにしました。
